疑與姚松炎勝出、司馬文得票有關 園境師學會月底討論取消逾四成會員投票權 消息：很大機會通過

《香港01》收到園境師學會會員報料，稱有七名學會會員向學會提出動議，要求取消準會員在周年會議上的投票權，動議將在4月底的學會周年會議中討論，並在5月進行投票，該名人士稱預料動議很大機會通過。

香港園境師學會前會長姚寶隆接受《香港01》查詢時，證實有關消息，稱有關項目已納入議程，將在周年會議上討論。他認為，周年會議重要的地方是討論學會的未來路向，有會員曾向他反映，擔心人數逐漸增加的準會員會「騎劫」會議，因而有所憂慮。

學會前會長：針對非建制派影響力說法是「陰謀論」

園境師學會的準會員，是指具備資格考專業試但未有足夠工作經驗或未曾通過考試的會員，當中大多是年輕會員，料大多傾向支持非建制派。據了解，現時學會準會員人數約160人，佔全體具投票權的會員人數約370人的43%。消息人士質疑，今次舉動是與在2016年立法會選舉中建測規劃界非建制派姚松炎破格勝出、2017年特首選委選舉建制派重量級參選人幾乎全軍覆沒、今年立法會補選中司馬文所得票數有關，質疑改制是令非建制派無法當選。

香港園境師學會前會長姚寶隆指，園境師學會將於即將舉行的周年會議中，討論取消準會員投票權的事宜，有關事項已納入議程，將在會上討論。

他指出，過去學會亦有討論過準會員的投票權，但就未有深入討論。他稱近年大學有關學科的畢業生愈來愈多，且他們一畢業就可以成為準會員，導致準會員的人數增長速度很快。

姚又認為，周年會議重要的地方是討論學會的未來路向，過去一直由學會的正式會員主導。現時準會員人數不斷上升，有會員向他反映擔心準會員人數之多，或會「騎劫」會議，因而有所憂慮。而對於有言論指是次動議是針對影響非建制派的影響力，他直言說法是陰謀論。

謝偉銓：相信會員留意到專業的重要
現任建築、測量、都市規劃及園境界立法會議員謝偉銓指，自己尚未得知有關事件，但稱據自己理解，大多專業範疇的學會會員，都要先獲得專業資格，才能夠在周年會議上投票。

對於現時園境師學會有會員提出這個動議，他表示相信是「會員留意到專業的重要」，而對於有指準會員大多是傾向支持非建制派，取消他們的投票權有助建制選情，他僅表示相信年青人是傾向有變化。

見你班後生仔唔係同道中人，就搬龍門架空哂成批人。

為取消功能組別鋪路？

見你投對家就改例唔比你投

DQ候選人都唔夠，仲要DQ埋選民

係藉此清除異見人士。

之前仲打算縮短投票時間。